青少年自殺率年增37% 男性升幅更達55%

香港大學香港賽馬會防止自殺研究中心估算，去年香港每10萬人中就有12.6人死於自殺，而自03年開始，香港自殺率已持續超過10年呈下降趨勢，但涉及青少年自殺有上升情況。中心研究發現，自殺學生大多與親友欠缺良性溝通，而近期多宗學生自殺個案都曾在遺書中，表示自己長期受自殺意念困擾，但不敢告訴他人。

早前多宗學生自殺引起社會關注，中心指出，據死因庭的數據顯示，香港去年發生70宗有關15至24歲青少年自殺個案，其中全日制學生佔23宗，中心推算該年齡層每10萬人中有8.5人自殺，較2014年的6.2人，上升37%；當中男性青少年自殺率升幅較明顯，由2014年的8.3人，上升至去年的12.9人，增幅55%。中心總監葉兆輝建議，有自殺念頭的人士應主動找人傾訴，父母、老師及社工等亦應主動關心、了解青年人的感受。

葉兆輝又指，今年首6個月的青少年自殺個案已追平去年全年紀錄，故預測今年青少年自殺個案會較去年高。

平均5日多啲就有一單，好痴線

下次係ifc數人頭

總自殺率降 青少年自殺率增

請不要白白浪費生命